---
title: очень скучный семинар
date: '2019-09-11T00:00:00Z'
hero: /images/7.jpg
summary: '19 сентября в Музее истории ГУЛАГа ​встретятся ​лучшие из двух миров — историки из «Прожито» и самопровозглашенные историки из «Открытого списка»..'
---

19 сентября в Музее истории ГУЛАГа ​встретятся ​лучшие из двух миров — историки из «[Прожито](https://www.prozhito.org/)» и самопровозглашенные историки из «[Открытого списка](https://openlist.wiki/)», — чтобы обсудить творческое наследие Леонида Молчанова (которое и при жизни, и долгое время после его смерти едва ли кто признавал «наследием», тем более «творческим»).

В программе: дневники из 20-х, рассказы из 30-х, следственное дело и современные попытки его интерпретации.

Зачем скучно описывать скучную жизнь и что из этого может получиться? Скука в Салтыковке, скука в Лубянской тюрьме, скука как психологическая попытка реконструкции ускользающей реальности.

Заранее скучаем без вас.

```
Лаборатория «Прожито» с Молчановым

19 сентября 2019
19:00
Музей истории ГУЛАГа
1-й Самотечный переулок, 9 ст. 1
```
